央行紧急通知！7月1日起，私转私、公转私10万元起将被严查！

重磅！大额现金管理来了，通过冠字号码实现现金实物可追溯！不过笔者之前就总结过，公转私这8种情况是合法的！财务放心大胆地转！

中国人民银行新近发布的《中国人民银行关于开展大额现金管理试点的通知》（全文附后），决定自2020年7月起，在河北省、浙江省和深圳市开展大额现金管理试点：

（图片来源：中国人民银行官网）
标志着我国现金管理进入了新时代，经过学习，将该文主要内容解析如下！

银行新政

财务要重点关注的10个问题！

1、试点意义

为建立大额现金管理长效机制奠定基础，也就是说，通过三省市试点，总结积累经验，然后有可能推向全国。

经询权威银行人士，这个大额现金管理只限于对现钞存取的管理，银行转账，包括公对公、公对私、私对私，仍由《金融机构大额交易和可疑交易报告管理办法》（中国人民银行令2016年第3号）规范。

2、时间地点

试点为期2年，先在河北省开展，再推广至浙江省、深圳市。

自2020年7月起，河北省开始试点。

自2020年10月起，浙江省、深圳市开始试点。

为什么选择这三个省市？去年发布的《大额现金管理征求意见稿》是这样说的：

河北省银行业金融机构大额现金业务管理基础较好，浙江省、深圳市均为全国现金投放重点区域，浙江省一些行业大额用现情况突出，个人账户大额用现情况突出，深港之间人民币现钞跨境流动普遍。

3、金额起点

经试点行调研分析，各地对公账户管理金额起点均为50万元，对私账户管理金额起点分别是河北省10万元、浙江省30万元、深圳市20万元。

管理业务情形以有现金实物交接的柜面业务为主，包含通过大额高速存取款设备自助存取款情形，并须针对拆分、现金隐匿过账等规避监管、“伪大额现金交易”情形制定防范措施，既监测单笔超过起点金额的交易，也监测多笔累计超过起点金额的交易。

三省市对公账户（含个体工商户对公账户）现金存取50万元以上，河北省对私账户10万元以上、浙江省对私账户30万元以上、深圳市对私账户20万元以上，属于大额现金管理的范畴。

从文件的内容分析，金额起点既包括单笔，也包括多笔累计，累计的期间应该为一个自然日。

4、大额取现要预约

各商业银行将建立预约规则，对大额提取现金业务，实行预约制度，并将有关信息上报至人民银行各中心支行。

5、大额存取要登记

客户提取、存入起点金额之上的现金，应在办理业务时进行登记。商业银行同时应将相关信息上报至人民银行各中心支行。

6、现金实物可追溯

试点行统筹考虑人民银行冠字号码数据集中要求与大额现金监测要求，指导银行业金融机构实现起点以上存取业务的信息与现金实物的冠字号码相关联、可追溯。

说白了，起点以上的现金存取，每一张人民币实物的冠字号码要与存取业务信息相关联，比如说谁取的，什么时候取的，在哪儿取的，谁存的，什么时候存的，在哪儿存的。

惊不惊喜，意不意外？

7、风险防范

对于客户来自风险较高行业、交易金额特别巨大、交易频率或金额与客户身份及日常交易特征不符等情形，严格对信息真实性、规范性的审核，发现或有合理理由怀疑客户涉嫌洗钱等犯罪活动的，应提交可疑交易报告，并进行风险标注，后续跟踪，记录备查。

这里面提到的可疑交易报告，具体参见《金融机构大额交易和可疑交易报告管理办法》第三章。

8、现金分析报告制度

加强自身大额现金分析水平，对银行业金融机构报送的大额现金业务信息区分行业、用途、金额进行分析，掌握大额现金流向，预判大额现金业务风险。在确保个人信息安全和严格规范信息用途的前提下，与相关部门交流、共享信息。

这个与相关部门交流共享信息，也比较有震撼力，前段时间已经看到有些地区开展税警银三方合作，通过监控纳税人银行账户，交由税务部门进行稽查。

9、特定行业特定地区管理措施

1、河北省，侧重于房地产行业，尤其是邢台市商品房预售资金。

2、浙江省，侧重于批发零售、房地产销售、建筑、汽车销售行业，重点关注取现环节的真实性和后续的使用情况。

3、深圳市，侧重于对利用个人账户进行经营性收支行为管控，细分个人账户经营性收支来源与用途，以及监测境外人民币现金业务情况。

10、个人现金收入报告

选择试点地区适宜地市，探索从部分国家机关、国有企事业单位领导人员入手，推动该部分个人主体报告一定金额以上现金收入的交易性质、交易金额等信息。

2020年起

个人账户进账多少会被查？

目前，银行对大额支付和可疑交易都会进行监控，并履行大额交易和可疑交易报告义务，向中国反洗钱监测分析中心报送大额交易和可疑交易报告。

什么是大额支付？

根据2017年7月1日起施行的《金融机构大额交易和可疑交易报告管理办法》（也就是前文说的（中国人民银行令2016年第3号）），大额交易为：

（一）当日单笔或者累计交易人民币5万元以上（含5万元）、外币等值1万美元以上（含1万美元）的现金缴存、现金支取、现金结售汇、现钞兑换、现金汇款、现金票据解付及其他形式的现金收支。

（二）非自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币200万元以上（含200万元）、外币等值20万美元以上（含20万美元）的款项划转。

（三）自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币50万元以上（含50万元）、外币等值10万美元以上（含10万美元）的境内款项划转。

（四）自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币20万元以上（含20万元）、外币等值1万美元以上（含1万美元）的跨境款项划转。

累计交易金额以客户为单位，按资金收入或者支出单边累计计算并报告。

简单来说：这3种情况，会被重点监管！

（1）法人、其他组织和个体工商户（以下统称单位）之间金额100万元以上的单笔转账支付；

（2）金额20万元以上的单笔现金收付，包括现金缴存、现金支取和现金汇款、现金汇票、现金本票解付；

（3）个人银行结算账户之间以及个人银行结算账户与单位银行结算账户之间金额20万元以上的款项划转。

另外，银行发现或者有合理理由怀疑客户、客户的资金或者其他资产、客户的交易或者试图进行的交易与洗钱、恐怖融资等犯罪活动相关的，不论所涉资金金额或者资产价值大小，应当提交可疑交易报告。

看到这里很多财务该苦恼了，转账也被严查？

放心，笔者也是做财务的，早已整理过以下几种情况，都是合法的！

公户转私户：

这8种情况，财务放心大胆的转！

情况一：甲有限公司将对公账户上的60万元在每月的工资发放日逐一通过银行代发到每个员工的个人卡上，甲有限公司已经依法履行了代扣个税的义务。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况二：甲属于一家个人独资企业，定期会将扣除费用、缴纳完经营所得个税后的利润通过对公账户打给个人独资企业的负责人。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况三：甲有限公司将对公账户上的6万元打给业务员用于出差的备用金，出差回来后实报实销、多退少补。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况四：甲有限公司将对公账户上的100万元打给股东个人，这100万元已经是缴纳完了20%股息红利个税后的分红所得。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况五：甲有限公司通过对公账户支付授课老师的讲课费10万元，转入老师个人卡中，这10万元已经是缴纳完了劳务报酬所得个税后的税后报酬。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况六：甲有限公司向个人采购一批物品，金额20万元，取得了自然人在税务部门代开的发票，甲有限公司通过对公账户把20万元货款转入自然人的个人卡中。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况七：甲有限公司通过对公账户把10万元转入刘总个人卡中，这10万元用来偿还之前公司向个人的借款。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

情况八：甲有限公司通过对公账户把8万元转入王某个人卡中，这8万元用来支付王某的违约金、赔偿金。

提醒：公户上的钱转入私户，这样是允许的！不用担心！

政策参考

收藏转发备查备用

参考一：《人民币银行结算账户管理办法》规定，下列款项可以转入个人银行结算账户：

1.工资、奖金收入。

2.稿费、演出费等劳务收入。

3.债券、期货、信托等投资的本金和收益。

4.个人债权或产权转让收益。

5.个人贷款转存。

6.证券交易结算资金和期货交易保证金。

7.继承、赠与款项。

8.保险理赔、保费退还等款项。

9.纳税退还。

10.农、副、矿产品销售收入。

11.其他合法款项。

参考二：《金融机构大额交易和可疑交易报告管理办法》（中国人民银行令[2016]第3号）规定金融机构应当履行大额交易和可疑交易报告义务，向中国反洗钱监测分析中心报送大额交易和可疑交易报告，接受中国人民银行及其分支机构的监督、检查。

假的

標題黨
限制現金only，唔限制轉賬同電子貨幣

造謠生事

惊不惊喜，意不意外？ 笑左 呢篇野邊度黎

貪官 走稅先會儲現金
係時間回血劍了

家有囍事

黨的錢是黨的！你的錢也是黨的！

紀曉嵐呢套野係好撚有智慧
無事養貪官，有事割貪官

lm

好肥美

支文真係好難明解

10萬都大額

6 億人月入1000 咋

持有太多現金洗唔洗坐監

收緊大額交易
咁仲點谷內需?

一日之內單筆或累計大額啫, 如果日日9萬 9萬咁轉就OK?

限左，有重點監管
（3）个人银行结算账户之间以及个人银行结算账户与单位银行结算账户之间金额20万元以上的款项划转。

三個地方都係7月開始？

即係要填一大堆表，講清楚啲錢點解要轉先准轉

不過6億人月入1000蚊，要儲10幾年先有20萬，有幾多人有20萬啊

轉正體都懶

重磅！大額現金管理來了，通過冠字號碼實現現金實物可追溯！不過筆者之前就總結過，公轉私這8種情況是合法的！財務放心大膽地轉！

中國人民銀行新近發佈的《中國人民銀行關於開展大額現金管理試點的通知》（全文附後），決定自2020年7月起，在河北省、浙江省和深圳市開展大額現金管理試點：

（圖片來源：中國人民銀行官網）
標誌著我國現金管理進入了新時代，經過學習，將該文主要內容解析如下！

銀行新政

財務要重點關注的10個問題！

1、試點意義

為建立大額現金管理長效機制奠定基礎，也就是說，通過三省市試點，總結積累經驗，然後有可能推向全國。

經詢權威銀行人士，這個大額現金管理只限於對現鈔存取的管理，銀行轉賬，包括公對公、公對私、私對私，仍由《金融機構大額交易和可疑交易報告管理辦法》（中國人民銀行令2016年第3號）規範。

2、時間地點

試點為期2年，先在河北省開展，再推廣至浙江省、深圳市。

自2020年7月起，河北省開始試點。

自2020年10月起，浙江省、深圳市開始試點。

為什麼選擇這三個省市？去年發佈的《大額現金管理徵求意見稿》是這樣說的：

河北省銀行業金融機構大額現金業務管理基礎較好，浙江省、深圳市均為全國現金投放重點區域，浙江省一些行業大額用現情況突出，個人賬戶大額用現情況突出，深港之間人民幣現鈔跨境流動普遍。

3、金額起點

經試點行調研分析，各地對公賬戶管理金額起點均為50萬元，對私賬戶管理金額起點分別是河北省10萬元、浙江省30萬元、深圳市20萬元。

管理業務情形以有現金實物交接的櫃面業務為主，包含通過大額高速存取款設備自助存取款情形，並須針對拆分、現金隱匿過賬等規避監管、「偽大額現金交易」情形制定防範措施，既監測單筆超過起點金額的交易，也監測多筆累計超過起點金額的交易。

三省市對公賬戶（含個體工商戶對公賬戶）現金存取50萬元以上，河北省對私賬戶10萬元以上、浙江省對私賬戶30萬元以上、深圳市對私賬戶20萬元以上，屬於大額現金管理的範疇。

從文件的內容分析，金額起點既包括單筆，也包括多筆累計，累計的期間應該為一個自然日。

4、大額取現要預約

各商業銀行將建立預約規則，對大額提取現金業務，實行預約制度，並將有關信息上報至人民銀行各中心支行。

5、大額存取要登記

客戶提取、存入起點金額之上的現金，應在辦理業務時進行登記。商業銀行同時應將相關信息上報至人民銀行各中心支行。

6、現金實物可追溯

試點行統籌考慮人民銀行冠字號碼數據集中要求與大額現金監測要求，指導銀行業金融機構實現起點以上存取業務的信息與現金實物的冠字號碼相關聯、可追溯。

說白了，起點以上的現金存取，每一張人民幣實物的冠字號碼要與存取業務信息相關聯，比如說誰取的，什麼時候取的，在哪兒取的，誰存的，什麼時候存的，在哪兒存的。

驚不驚喜，意不意外？

7、風險防範

對於客戶來自風險較高行業、交易金額特別巨大、交易頻率或金額與客戶身份及日常交易特徵不符等情形，嚴格對信息真實性、規範性的審核，發現或有合理理由懷疑客戶涉嫌洗錢等犯罪活動的，應提交可疑交易報告，並進行風險標注，後續跟蹤，記錄備查。

這裡面提到的可疑交易報告，具體參見《金融機構大額交易和可疑交易報告管理辦法》第三章。

8、現金分析報告制度

加強自身大額現金分析水平，對銀行業金融機構報送的大額現金業務信息區分行業、用途、金額進行分析，掌握大額現金流向，預判大額現金業務風險。在確保個人信息安全和嚴格規範信息用途的前提下，與相關部門交流、共享信息。

這個與相關部門交流共享信息，也比較有震撼力，前段時間已經看到有些地區開展稅警銀三方合作，通過監控納稅人銀行賬戶，交由稅務部門進行稽查。

9、特定行業特定地區管理措施

1、河北省，側重於房地產行業，尤其是邢台市商品房預售資金。

2、浙江省，側重於批發零售、房地產銷售、建築、汽車銷售行業，重點關注取現環節的真實性和後續的使用情況。

3、深圳市，側重於對利用個人賬戶進行經營性收支行為管控，細分個人賬戶經營性收支來源與用途，以及監測境外人民幣現金業務情況。

10、個人現金收入報告

選擇試點地區適宜地市，探索從部分國家機關、國有企事業單位領導人員入手，推動該部分個人主體報告一定金額以上現金收入的交易性質、交易金額等信息。